% 
\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage{Sweave}
\usepackage{color}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{./image/}}
\usepackage[latin1]{inputenc} %encodage du fichier source
\usepackage[T1]{fontenc}  %gestion des accents (pour les pdf) 
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{float}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[colorlinks=true,urlcolor=blue,linkcolor=black,citecolor=black]{hyperref}
\usepackage{multicol}%pour test affichage légende équation sur 2 colonnes
\newcolumntype{R}{>{\raggedleft\arraybackslash}X}
\newcolumntype{L}{>{\raggedright\arraybackslash}X}
\newcolumntype{C}{>{\raggedcenter\arraybackslash}X}
%\usepackage{numprint}
\addto\captionsfrench{\def\tablename{Tableau}}

\title{Questions à Guillaume}
\author{marion.legrand}

\begin{document}

\maketitle

%=================================
\section{Modèle frayères/géniteurs}
%==================================
Dans fichier "...ModèleDynamiquePopSaumon/DonnéesModèle/redds and adult
counts/redds.xlsx" la proportion de linéaire prospectée est indiquée (colonne E
à G).
Les L\_p\_area données dans Data (page 128 du rapport) ne correspondent pas aux
données du fichier excel.\\
D'autre part, questionnement sur les données indiquées dans le fichier excel
(cf. commentaires dans fichier)\\
REPONSE : dans publi Dauphin et al., 2013 on
retrouve les "vraies" valeurs (page 134 du rapport). Comment ont-elles été
calculées ? Pourquoi pas dans le fichier excel ? Nouvelle version entre l'envoie
du fichier excel et la publi ?\\
Page 130 du rapport (page 8 de la publi Dauphin et al., 2013) : Pourquoi dans la
figure 3a les années 2003 et 2004 sont estimées peu précisément sur la postérior
?


%==========================================
\section{Modèle de calibration des pêches}
%==========================================
Utilisation d'un coefficient $\eta$ dans l'équation \ref{eq_IA} :
\begin{equation}
\lambda_{i}\up{\alpha}=\kappa*d_{i}\up{(\eta)}
\label{eq_IA}
\end{equation}

Pourquoi ? Signifie qu'on fait l'hypothèse que les pêches électriques peuvent
être peu pêchantes ? Il me semblait que pour le saumon ce système était
particulièrement bien adapté.
Tu indiques (page 91 du rapport) que la proportion de poissons non pêchés peut
croitre ou décroitre avec la densité de poisson. Par contre tu ne fais plus
cette hypothèse pour les enlèvements successifs (page 92) "la probabilité de
capturer un 0+ est la même pour les 2 passages successifs".

\textcolor{green}{Réponse guillaume : choix simplicité du modèle et ça s'ajuste
bien aux données avec un seul pi pour les 2 passages.}

%==============================
\section{Modèle densité de 0+}
%==============================
Page 106 du rapport tu indiques que $D_{t+1,i}\up{juv}$ (la densité en juvéniles
0+ déversés) est conditionnée par le nbr de 0+ déversés ($Stock_{t+1,i}\up{juv}$)
et par les paramètres de la relation Beverton\&Holt des 0+ "sauvages". Or dans
l'équation (Eq.A2.6) tu utilises les paramètres $\alpha\up{D_juv}$ et
$\beta\up{D_juv}$\\
\textcolor{green}{Réponse : il s'agit du $R_{max}\up{wild}$ et du
$\mu_{t,i}\up{D_{wild}}$ qui conditionnent le $R_{max}\up{juv}$}\\
Page 106 : erreur
dans le texte ? "The assumption that stocked 0+ juveniles have an advantage over the stocked
juveniles" -->"The assumption that \textcolor{red}{wild} 0+ juveniles have an
advantage over the stocked juveniles"\\
Comment la zone d'influence des incubateurs (Hinc) a-t-elle été calculée ? \\
Page 120 erreur dans la légende de la fig A3.8 Il s'agit du ruisseau d'Arçon et
non du Mas.\\
Dans les données du fichier IA onglet summary. Je ne comprends pas pourquoi parfois tu prends
les afflents (ex en 95 le 2 et le 10 respectivement du Céroux et Ardes) et pas
le 6 du Chambon ?\\
Et dans le tableau de récap à droite tu prends par exemple en 2011 23 stations
sur Vichy-Langeac alors que dedans il y a les stations de l'alagnon + dore qui ne sont pas utilisées dans le modèle
??\\


%====================================
\section{Modèle cycle de vie complet}
%====================================
Page 138 tu indiques que tu as 3 années de production de juvéniles et que
chacune d'entre elle contribue à part égale dans la production totale de
juvénile.\\
Hypothèse d'après des références biblio ? je trouve que c'est étonnant car  ton
temps t-4 englobe à la fois les 2ans de rivière-2ans de mer et tes 1an de
rivière-3ans de mer. Même en faisant l'hypothèse d'une proba équivalente d'être
smolt 1+ ou 2+ ton t-3 représente 25\% de la prod de juvénile d'une année t de
retour, ton t-4 50\% et ton t-5 25\% (à priori on a tendance à penser que
majoritairement on a des smolt 1+ mais j'ai pas de données pour justifier cette
hypothèse. Dans Bomassi et Minster proportion 85-15 en faveur des 1ans de
mer).\\
Page 140 Eq.A5.10 & Eq.A5.11 : Pourquoi tu ne prends pas dans ta borne supérieur
le 17300 de ton iC 95 ? (tu prends 15000)\\




\end{document}
